%@P:exocorcp
%@metapost:trigo304exo001.mp
Pour chacun des cas ci-dessous, exprime, en fonction des cotés, le
cosinus de chaque angle coloré.
\[\includegraphics[scale=0.8]{trigo304exo001-1}\]
%@Correction:
\begin{multicols}{3}
Dans le triangle $RST$, rectangle en $R$, on a :
\[\Eqalign{
\cos\widehat{RTS}&=\frac{TR}{TS}\cr
}\]
\par
Dans le triangle $IJK$, rectangle en $I$, on a :
\[\Eqalign{
\cos\widehat{IJK}&=\frac{JI}{JK}\cr
}\]
\par
Dans le triangle $DEF$, rectangle en $D$, on a :
\[\Eqalign{
\cos\widehat{FED}&=\frac{ED}{EF}\cr
}\]
\end{multicols}